общая схема работы с тестами izh_test/wbt

1. для удобной работы необходимо обеспечить запуск из командной строки
утилит itr и wbt

я лично тесты запускаю в консоли как правило (из FAR а)

например 

itr tets.itd.xml

или 

wbt test.wbt.txt

у itr есть документация на опции командной строки (--help)
я чаще всего пользуюсь

--gui - для запуска графической утилиты
--test=/ama_dm_ui/viewer - для запуска конкретного теста

2. графические варианты утилит полезны при 
  просмотре/контроле/исправлении результатов тестов

но для этого необходима кое какая настройка

- настройка программ просмотра разницы в текстовых файлах
в тестовой утилите itr меню Edit|Options

в поле External diff viewer нужно прописать 
"tortoisegitmerge" или какой то аналогичный
и проследить чтобы он запускался из командной строки
(это часть TortoiseGit и путь к этой утилите должен 
быть в системной переменной PATH)

- также необходимо проследить, чтобы файл с расширением 
   "*.icd" был ассоциирован с соответствующей утилитой из состава wbt

3. как я исправляю результаты тестов:

а) после того как я прогнал тесты и они "посыпались"
  я открываю itd.xml файл в графической утилите,
  кликаю по корню дерева тестов
  отжимаю кнопочку с зелёным кружком в тулбаре (меню View|Hide ok files)
  и у меня в левой нижней части экрана перечислены все результаты тестов которые "посыпались"
  я могу встать на любой и увидеть в основной части экрана что посыпалось
  при этом я могу видеть это в разных режимах:
  нажимая Ctrl+E (меню View|View etalon file) я вижу эталонный результат
  нажимая Ctrl+R (меню View|View result file) я вижу реальный результат
  нажимая Ctrl+D (меню View|View diff file) я вижу отличия результата от эталона

  если мне этой информации достаточно, 
  я могу сразу нажать Ctrl+F (меню Edit|Fix test results) и система заменит 
  файл-эталон текущим результатом

  таким образом если результаты тестов "посыплются", то мне нужно сосвем немного 
  нажатий кнопки чтобы просмотреть как они посыпались, и исправить их

  как правило, это получается сделать быстро нажимая Ctrl+F и переходя 
  к следующему результату например кнопкой "вниз"

  В некоторых случаях, мне не очень понятно по текстовому diff у в чём разница
  в таком случае нажатием Ctrl+Shift+O (меню View|Open external viewer)
  я могу открыть TortoiseGitMerge например (в режиме просмотра разницы)
  
  это так, коротко и для текстовых результатов тестов..

б) теперь о результатах тестов в виде скриншотов..

  для просмотра разницы в графических файлах утилита itr не подходит
  она заточена под текстовые
  поэтому для неё результатом теста будет являться xml файл test.etalon.icd
  который в свою очеред является результатом теста утилиты wbt

  соответственно в графической утилите itr когда видишь что тест упал на файле-результате 
  *.icd нужно во внешнем просмотровщике открывать не разницу (TortoiseGitMerg ем)
  а полученный результат скажем (test.result.icd )
  тогда запустится утилита icd которая как раз предназначена для быстрого 
  просмотра/контроля/исправления скриншотов

  т.е. одно действие Ctrl+R, Ctrl+Shift+O

  аналогично в таблице скриншотов кнопками вверх/вниз можно смотреть скриншоты
  аналогично можно смотреть эталонный файл и результат и разницу
  комбинации клавиш там подписаны
  
  аналогично результат можно исправить нажатием Ctrl+F

  можно кстати везде выбирать несколько результатом скажем Ctrl+A или выделяя с шифтом и разом все фиксить

  с графическими файлами есть ещё одна тонкость..
  дело это не всегда идеально детерминированное и на разных машинах бывают маленькие отличия
  поэтому скриншоты сравниваются не со 100% точностью, а прощают какие то огрехи
  поэтому есть ещё такое понятие как pre checked resultat и real resultat - они могут отличаться
  один действительно то что получилось - другой с какой то точностью  
  
3. не надо пушить в репозиторий файлы с расширениями:

*.diff;*.result.*;*.zdiff.*;*.zorig.*

но и в игноре лист их включать страшно

поэтому перед коммитом я их удаляю:

1. в FAR е находясь в корневой папке проекта жму Alt+F7 (меню Команды|Поиск файла)
2. в появившейся форме в поле дял масок файлов указываю
 *.diff;*.result.*;*.zdiff.*;*.zorig.*
3. жму Искать
4. по окончании поиска жму кнопку "Панель"
5. в появившейся панели жму "*" для выделения всех файлов
6. жму "F8" для удаления выделенных файлов